\chapter{Metodología}
\section{Introducción}
La metodología utilizada para realizar el proyecto será SCRUM. De esta forma se desarrollará el proyecto en una serie de sprints que permitan alcanzar el objetivo. 
Scrum es un proceso en el que se aplican de manera regular un conjunto de buenas prácticas para trabajar colaborativamente, en equipo, y obtener el mejor resultado posible de un proyecto. Estas prácticas se apoyan unas a otras y su selección tiene origen en un estudio de la manera de trabajar de equipos altamente productivos.

\newpage
\section{Scrum}
En Scrum se realizan entregas parciales y regulares del producto final, priorizadas por el beneficio que aportan al receptor del proyecto. Por ello, Scrum está especialmente indicado para proyectos en entornos complejos, donde se necesita obtener resultados pronto, donde los requisitos son cambiantes o poco definidos, donde la innovación, la competitividad, la flexibilidad y la productividad son fundamentales.

De esta forma  la metodología a seguir es la siguiente:

\begin{itemize}
	\item Se realizaran reuniones diarias de 10 minutos en las cuales se hará un recuento del avance actual del proyecto durante las semanas de sprint
	\item El equipo de trabajo somos dos personas que haremos de scrum master y de PO para crear las historias que se deben desarrollar en cada sprint 
	\item Se realizaran 3 entregas parciales respectiamente resultados de 3 sprints y semanas OFF o de soporte.
\end{itemize}

\begin{figure}[th!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{proyecto/imgs/scrum_image.jpg}
	\caption{Scrum Process}
\end{figure}
https://winred.com/management/metodologia-scrum-que-es/gmx-niv116-con24594.htm
\subsection{Primer sprint: Blockchain }

\begin{itemize}
	\item Sesión de planning
	\item Diseño de blockchain
	\item Implementación blockchain
	\item Prueba Blockchain
	\item Documentación
\end{itemize}

\subsection{Primera semana OFF}
Durante esta semana se presentará el producto desarrollado en el primer sprint al profesor director de tesis y se harán las respectivas modificaciones.

\subsection{Segundo sprint": Implementación acceso por reconocimiento facial}
\begin{itemize}
	\item Sesión de planning
	\item Diseño de implementación
	\item Implementación 
	\item Prueba reconocimiento facial
	\item Documentación para  el documento final de tesis
\end{itemize}

\subsection{Segunda semana OFF}
Durante esta semana se presentará el producto desarrollado en el segundo sprint al profesor director de tesis y se harán las respectivas modificaciones.

\subsection{Tercer sprint: Integración blockchain - prototipo reconocimiento facial. }
\begin{itemize}
	\item Sesión de planning
	\item Integración 
	\item Pruebas 
	\item Toma de datos para la documentación final
	\item Documentación para  el documento final de tesis
\end{itemize}


\subsection{Tercera semana OFF}
Durante esta semana se presentará el producto desarrollado en el tercer sprint al profesor director de tesis y se harán las respectivas modificaciones.
\\

Se espera que al  finalizar el tercer sprint y semana off con sus respectivas modificaciones se tenga el producto final y el documento casi listo. Se dará una semana de documentación final para la entrega del proyecto.


